打機戰術檢討

呢牌打緊隻新Game，內容係講市民如何逐漸進步到能夠抵抗政府暴政 ，我同d fd打既時候有好多Ideas，最後試驗完之後覺得有d招數work有d唔work，以下整合部分work既招數：

1. 和平示威結合勇武抗爭、不合作運動
單純和平示威對政府改變決定基本上已經可以判斷為完全無效，係遊戲入面，示威人數與政府接受值全然冇任何正相關關係。不過意外發現遊戲入面示威人數會同後續勇武抗爭及不合作運動帶黎既民眾仇恨值成反比，尤其畢竟基於人力資源所限，能夠調配去勇武抗爭既通常只能係小數，結果一般情況下只有勇武抗爭同不合作運動既時候好容易俾遊戲政府宣揚小數人破壞社會，增加民眾仇恨值令往後行動受牽制，有大規模和平示威可以話其實係為往後既主打行動護航正名，所以和平示威定位出現戰術上改變。

2. 長輩圖文宣
遊戲入面既民眾有分為唔同政見派系同年紀，部分年齡層同派系既人過往特別難影響，因為理性值太低，太容易盲目相信當地政府，而且當地政府太有維穩既實力，如何取得呢批為數唔小既民眾支持，減小仇恨值一向係遊戲一大難點，今次選擇左利用長輩圖攻勢，收到奇效，雖然長輩圖內容唔一定係100%準確，有頗大量斷章取義，非黑即白既冇腦內容，不過正正因為咁，係理性值極低既群眾入面反而收到奇效，過往通唔到關因為打機打得太理性，理性到不肖用充滿邏輯漏洞既論調黎做勸說，不過遊戲既野最緊要打爆機，理佢理唔理性做咩？對付唔理性既人講理性只係對牛彈琴，想對咩群族勸說，就一定要用果個群族理解既語言。

3. 祭師守護
成隻遊戲入面宗教其實擁有相當大既影響力，一方面滲透力強，不分陣形都有影響力，二方面當地政府要鎮壓既成本同壓力好高，唯一缺點係出動成本大，唔容易請到出黎，而係有大形示威活動表現充分民意以及明顯突顯出抗爭者同當地政府實力差距既前題下，宗教就形成其中一道助力，有足夠條件參與，而宗教既影響力可以冷靜衝突雙方，避免不受控制既遊戲發展。

4. 突破快樂抗爭框框
任何遊戲目標都需要付出代價，好多玩家想贏，但係又唔敢用最直接有效既方法，因為投鼠忌器，太大代價，妄想可以用最低成本既手段就能達到勝利，而事實上低成本既方法如快樂抗爭往往只係能夠影響群眾，而未能有效影響當地政府，所以想贏既話玩家要避免過分既潔癖，畢竟偉大既袓國流傳毛主席既講法：革命就是暴動，係遊戲入面要100%避免勇武抗爭既話，走舊路去不了新地方，輸左咁多次，真係要反省純快樂抗爭既有效程度係點，遊戲結尾有句說話咁寫：you like it or not, politics is war, winner writes the history. 輸左既戰爭係暴動會受到懲罰，贏左既戰爭係革命會受歷史既歌頌，估計就係咁既意思。

5. 沒有統一指揮和大本營
有人既地方就可以係戰場，遊戲入面愈集中一點，愈容易被包圍，愈有統一指揮愈容易被敵人洞釋先機，反而係集體監控消息來源同戰術合理性既情況下每人自發參與及退出，進可攻退可守，打游擊戰略避免敵人包圍，能令敵人短期內失去進退，長期施加壓力，迫令敵人讓步。

希望大家有呢d心得，以後打機會打得更得心應手啦

林鄭打算派多4千銀熄民怨